{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"12","quiz":[{"id":312,"question":"هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟","a":"نعم","b":"جميع الاجابات خاطئة","c":"ذلك يعتمد على وضع حركة السير","d":"كلا","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين","a":"عبور اي عائق يكون دائما من جهته اليمنى","b":"يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره","c":"يجوز عبور العائق من يمينه او من يساره الا اذا وجدت اشارة تشير الى خلاف ذلك","d":"يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها","b":"يجوز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك","c":"يجوز اذا كانت المساحة الفاصلة معبدة","d":"ممنوع","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟","a":"مسافة الفرملة","b":"مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها","c":"مسافة تمكنك من رؤية الطامبون الخلفي للمركبة التي امامك","d":"مسافة تكفي مدى الرؤية لعملية التجاوز","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة","a":"فقط اذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك","b":"فقط اثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها","c":"قبل التحول الى المسلك الايسر واثناء اجتيازها","d":"قبل التحول الى المسلك الايسر","answer":"4"},{"id":301,"question":"يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"مسافة الوقوف","c":"سرعة السير","d":"حالة الطريق","answer":"1"},{"id":319,"question":"عندما توقف مركبة في طريق صاعدة بموازاة الرصيف","a":"يجب ان تستعمل الغيار الامامي الاول","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"يجب توجيه العجلات الامامية الى وسط الطريق","d":"يجب ان تستعمل فرامل اليد","answer":"2"},{"id":327,"question":"مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى","a":"مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها","b":"امامك طريق ضيقة","c":"مساحة تشير الى اتجاه حركة السير","d":"مساحة على الطريق  يجوز الوقوف عليها","answer":"1"},{"id":308,"question":"اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا","a":"يجوز الاستمرار بالسير باستعمال الاربعة غمازات","b":"يجوز الاستمرار بالسير الى اقرب كراج","c":"يجوز الاستمرار بالسير خلف مركبة اخرى فقط","d":"ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد","answer":"4"},{"id":311,"question":"كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟","a":"يجب التمهل فقط ومتابعة السير في نفس المسلك","b":"يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق","c":"يجب عدم زيادة السرعة ومتابعة السير","d":"يجب الوقوف على طرف الطريق","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟","a":"مسافة تكفي لدخول مركبة فيها","b":"مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث","c":"مسافة الفرملة","d":"مسافة الوقوف","answer":"2"},{"id":326,"question":"انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟","a":"من مسافة 50 مترا من المركبة القادمة","b":"عندما يخفض السائق الآخر الانوار في مركبته","c":"من مسافة 100 متر من المركبة القادمة","d":"فورا عند رؤية المركبة القادمة","answer":"4"},{"id":302,"question":"في طريق فيها اكثر من مسلكين","a":"يجب السير في المسلك الايمن الا اذا كانت الطريق خارج المدن","b":"يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","c":"يجوز السير في المسلك الايسر للمركبات الخصوصية والمسلك الايمن للشاحنات","d":"يجب السير في المسلك الايمن عند الاستدارة الى اليمين فقط","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته","a":"نعم اذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط","b":"نعم","c":"نعم ، في طريق داخل المدن فقط","d":"نعم ، في طريق ذات اتجاه واحد فقط","answer":"2"},{"id":318,"question":"في طريق منحدرة","a":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة في جميع الحالات","b":"حق الاولوية للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","c":"حق الاولوية للمركبات الثقيلة","d":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين","answer":"4"},{"id":303,"question":"يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية","a":"عندما لا تكون الطريق خالية","b":"فقط اذا كان هناك مسلكان في نفس اتجاه السير","c":"فقط اذا تم الاجتياز في نفس المسلك","d":"عندما تكون الطريق خالية","answer":"4"},{"id":305,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة","a":"يجب عليك ان تتمهل بالسير اذا كان ذلك لا يعرقل حركة السير","b":"يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير","c":"قف لغاية مغادرة الباص المحطة","d":"لا تزيد من سرعتك واستعمل الزامور","answer":"2"},{"id":310,"question":"في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟","a":"يجوز استعمال المسلك الايسر اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد","b":"يجوز استعمال المسلك الايسر للمركبة السريعة فقط","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"4"},{"id":320,"question":"اذا اعطت المركبة التي امامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز اجتياز هذه المركبة من جهتها اليمنى","b":"يجب انتظار المركبة حتى تكمل استدارتها","c":"يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى","d":"يجوز اجتياز المركبة بعد تنبه سائقها بواسطة الزامور","answer":"3"},{"id":329,"question":"عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن","a":"خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن","b":"خفف من سرعتك فقط اذا كانت مركبة الامن في مسلك سيرك","c":"اعط حق الاولية لمركبة الامن فقط اذا كان في خط سير مركبة الامن مسلك واحد","d":"تمهل وسر على يمين الطريق واعط حق الاولوية لمركبة الامن","answer":"1"},{"id":300,"question":"السير بالمركبة الى الخلف","a":"مسموح اذا كان هناك انسان مرشد فقط","b":"لا يجوز لانواع معينة من المركبات","c":"مسموح في جميع الاحوال","d":"لا يجوز الا في حالة الضرورة","answer":"4"},{"id":322,"question":"يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك","a":"في منحدر شديد اذا كانت هناك اشارة تدل على ذلك","b":"في جميع الحالات","c":"فقط عند السير ليلا","d":"في الطريق الرطبة فقط","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كان الباص مليء بالركاب","c":"فقط اذا كان الباص يقل اولادا","d":"في جميع الاحوال عندما لا يعرقل ذلك حركة السير","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين","a":"يجب ان تعطي اشارة بالغماز","b":"لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا كان هناك سهم الى اليمين فوق الاشارة الضوئية","c":"لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا لم تكن هناك مركبات من خلفك","d":"لا حاجة لاعطاء الاشارة عند الاستدارة حسب الاشارة الضوئية","answer":"1"},{"id":309,"question":"في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع","a":"يجوز التجاوز اذا كان على يمين الخط المتقطع خط فاصل متواصل","b":"يجوز التجاوز فقط اذا لم تكن الطريق ذات اتجاهين","c":"يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية","d":"يجوز التجاوز في جميع الحالات","answer":"3"},{"id":328,"question":"هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟","a":"يجوز في الطريق العريضة فقط","b":"يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق","c":"لا يجوز الوقوف بهذا الشكل","d":"يجوز للدراجات النارية فقط","answer":"2"},{"id":304,"question":"في طريق صاعدة يمنع الاجتياز","a":"فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تمنع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"اذا كان مجال الرؤية محدود","d":"فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تعني خطر شامل امامك","answer":"3"},{"id":323,"question":"عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة","a":"يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها","b":"يجب ان تحافظ على نفس المسافة بينكما","c":"يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها","d":"يجب ان تتجاوزها اذا كانت الطريق غير خالية","answer":"3"},{"id":307,"question":"اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى","a":"في جميع الحالات","b":"فقط اذا كنت تسوق مركبة بطيئة","c":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","d":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":314,"question":"يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق","a":"في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين","b":"في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز","c":"في جميع الحالات","d":"في طريق داخل المدن فقط","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}